港鐵失六成監察表格 工程師：或涉銷毀證據 料港鐵或承建商「極高層」指示

港鐵失六成監察表格 工程師：或涉銷毀證據 料港鐵或承建商「極高層」指示

沙中綫紅磡站施工醜聞餘波未了，港鐵早前承認沙中綫紅磡站有3個位置的工程，欠缺共6成證明完工程序的 「檢查及測量申請表格」（簡稱 RISC 表格）。港大土木工程系副教授楊德忠今早出席港台節目時指， RISC屬一式五份的過底紙表格，簽妥後存放在5個不同地方，另外亦有電腦記錄。

土木及結構工程師蘇耀坤相信，現時涉及有人銷毀文件證據，但由於要銷毀多份文件相當困難，他認為必然是要有港鐵或承建商內的「極高層」人士指示，才會做到。

而據港鐵上周說法，港鐵是「從來冇收過」相關表格，亦無敦促禮頓提交，但蘇耀坤直言，「絕對不相信」相關表格是從來沒有被填寫過，因為據蘋果昨日引述負責灌漿落石屎的分判商中科董事潘焯鴻披露，紅磡站電腦系統已設定要有驗收鋼筋的RISC表格後才顯示灌漿編碼，換言之，若缺失RISC表格，理論上地盤根本無法運送石屎及進行灌漿。

蘇耀坤又指，工程合約一般會要求承建商在進行下一工序前24小時提交表格，並通知監督人員到場檢查。他強調業界一般不會接受「補交」表格。

楊德忠亦表示，像港鐵這麼大的一間公司，理論上會有大量人員稽核工程進度，他形容現在不見這麼多表格「有啲神奇」，「成個程序好似好兒戲」。

楊德忠又認為，只要警方商業罪案調查科介入調查，理應可追查到是否有人從電腦刪除了相關的文件記錄。

楊德忠本身為香港註冊專業土木、環境及土力工程師，曾在沙中綫紅磡站獨立調查委員會上受中科興業委聘擔任專家證人。

而家個狀況係政府主動篤鳩港鐵，但又唔肯召喚商業罪案調查科，情況有點怪
政府好小可做攪屎棍，唔通想借呢單野玩CY？

港鐵極高層即係習近平？

馬屎坑講過
「政府能夠容忍無能力的人，
但唔能夠容許不準確的報告」

有文件, 會比人告詐騙, 偽造文件
無文件, 你最多話佢失職, 疏忽
無證據指證到佢

CY係中共高層黎架,玩佢林鄭做完特首咪無得做中共高層加好似曾蔭權咁坐監

有internal control
一環扣一環
揭起上黎根本冇得走

馬屎坑精撚過鬼
乜撚都唔關佢事, 仲要做到政府出手挽留佢
extend 叫佢唔好走

就呢單野就知blockchain重要性

當年財金官員

而家反而比運房局局長監管
個機構比政府監管
連運輸署署長亦騎住佢, 要聽運輸署長話事

設專隊查沙中線 警邀工程界相助

馬屎坑當日抱住認真處事態度就唔會攪成咁
公司阿頭出事都嬉皮笑臉, 其他人點會認真對待事件
馬屎坑一定要負好大責任

若果仍然有競爭, 由KCR 起沙中線, 相信係競爭條件下
沙中線已經通車
點會監管到咁差

一鐵獨大, 整到出現怪獸公司
拎返KCR 出黎, 分返兩間公司營運

audit report d 相應該都會冇曬

一式五份+電腦

寫表嗰個衰
拉佢去黑龍江打靶就good
馬照跑舞照跳

保皇狗反對特權法調查
你吹漲？

妨礙司法公正唔係仲大罪咩？！
不過律政司都唔會行動㗎啦！

根本成個有份參與工程既工程師及相關等人應該要除牌同負上刑事責任

珍
港鐵班人咁驚死，做每一樣野都逼你做文件
所以點會無紀錄

中國人

咁撚想扮無事
通車算啦
反正就算死咗人都可以賴哩樣賴果樣
唔好再扮到有監察啦
我寧願香港基建日日有大獲野
等班港豬無得食安樂茶飯
好過宜家日日陪佢地自我催眠扮無事

【專訪】廿年前公屋短樁 今天沙中綫醜聞 楊德忠眼中的香港工程界隱患

港鐵極高層勢力=中共太子黨

馬屎？

政府想而家搞完一大輪就close file
咁就無人負刑責